\section{Paketdiagramme}

\begin{frame}{Pakete}
    Zur Übersichtlichkeit und Entkopplung teilt man die Klassen eines Softwareprodukts in Pakete ein.
    Für diese Einteilung gelten zwei zentrale Regeln:
    
    \begin{enumerate}
        \item \kgreen{Starke Kopplung} innerhalb von Paketen
        \item \kgreen{Schwache Kopplung} zwischen Paketen
    \end{enumerate}
    
    \pause
    Die Paketeinteilung ist sinnvollerweise nicht nur semantisch zu begründen, sondern mit diesen Regeln.
\end{frame}

\begin{frame}{Paketdiagramme}
    Paketdiagramme werden in SWT nur am Rande behandelt. Sie visualisieren die Gliederung eines Programms in Pakete und 
    die Beziehungen zwischen den Paketen.
    \vfill
    \center
    \inpreluml[width=\textwidth]{package_basic}
\end{frame}

\begin{frame}{Paketdiagramme}
    Paketdiagramme sind letzten Endes nur Gruppierungen von Klassendiagrammen. Das heißt:
    In einem Paket können Klassen über Assoziationen verknüpft sein und über Paketgrenzen hinaus können auch gezielt einzelne
    Pakete importiert werden.
    \vfill
    \inpreluml[width=.85\textwidth]{package_advanced}
\end{frame}